% !TEX root = main.tex

\section{Для указанных выражений составить диаграмму вычисления}

\vfill
\problem $\bigl(equal\; 3\; (abs -\!3)\bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $3 \to 3$;
	\item $(abs -\!3)$:
	\begin{enumerate}
		\item $-3 \to -3$;
		\item применение $abs$ к $-3$;
		\item \underline{результат}: $3$;
	\end{enumerate}
	\item применение $equal$ к $3, 3$
	\item \underline{результат}: T.
\end{enumerate}
\vfill


\problem $\bigl(equal\; (+\; 1\; 2)\; 3\bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $(+\; 1\; 2)$:
	\begin{enumerate}
		\item $1 \to 1$;
		\item $2 \to 2$;
		\item применение <<$+$>> к $1, 2$;
		\item \underline{результат}: $3$;
	\end{enumerate}
	\item $3 \to 3$;
	\item применение $equal$ к $3, 3$;
	\item \underline{результат}: T.
\end{enumerate}
\vfill


\problem $\bigl(equal\; (*\; 4\; 7)\; 21\bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $(*\; 4\; 7)$:
	\begin{enumerate}
		\item $4 \to 4$;
		\item $7 \to 7$;
		\item применение <<$*$>> к $4, 7$;
		\item \underline{результат}: $28$;
	\end{enumerate}
	\item $21 \to 21$;
	\item применение $equal$ к $28, 21$;
	\item \underline{результат}: NIL.
\end{enumerate}


\newpage
\problem $\bigl(equal\; (*\; 2\; 3)\; (+\; 7\; 2) \bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $(*\; 2\; 3)$:
	\begin{enumerate}
		\item $2 \to 2$;
		\item $3 \to 3$;
		\item применение <<$*$>> к $2, 3$;
		\item \underline{результат}: $6$;
	\end{enumerate}
	\item $(+\; 7\; 2)$:
	\begin{enumerate}
		\item $7 \to 7$;
		\item $2 \to 2$;
		\item применение <<$+$>> к $7, 2$;
		\item \underline{результат}: $9$;
	\end{enumerate}
	\item применение $equal$ к $6, 9$;
	\item \underline{результат}: NIL.
\end{enumerate}


\problem $\bigl(equal\; (-\; 7\; 3)\; (*\; 3\; 2) \bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $(-\; 7\; 3)$:
	\begin{enumerate}
		\item $7 \to 7$;
		\item $3 \to 3$;
		\item применение <<$-$>> к $7, 3$;
		\item \underline{результат}: $4$;
	\end{enumerate}
	\item $(*\; 3\; 2)$:
	\begin{enumerate}
		\item $3 \to 3$;
		\item $2 \to 2$;
		\item применение <<$*$>> к $3, 2$;
		\item \underline{результат}: $2$;
	\end{enumerate}
	\item применение $equal$ к $4, 6$;
	\item \underline{результат}: NIL.
\end{enumerate}


\problem $\Bigl(equal\; \bigl(abs\; (-\; 2\; 4)\bigr)\; 3\Bigr)$

\begin{enumerate}
	\item $\bigl(abs\; (-\; 2\; 4)\bigr)$:
	\begin{enumerate}
		\item $(-\; 2\; 4)$:
		\begin{enumerate}
			\item $2 \to 2$;
			\item $4 \to 4$;
			\item применение <<$-$>> к $2, 4$;
			\item \underline{результат}: $-2$;
		\end{enumerate}
		\item применение $abs$ к $-2$;
		\item \underline{результат}: $2$;
	\end{enumerate}
	\item $3 \to 3$;
	\item применение $equal$ к $2, 3$;
	\item \underline{результат}: NIL.
\end{enumerate}
\vfill



\section{Написать функцию и составить для неё диаграмму вычисления}

\problem Функция вычисляет гипотенузу прямоугольного треугольника по заданным катетам.
\vfill

\biglisting{../../Problems/src/problem-2-1.lisp}
\vfill

\[
	\Bigl(sqrt\; \bigl(+\; (*\; arg1\; arg1)\; (*\; arg2\; arg2)\bigr)\!\Bigr)
\]
\vfill

\begin{enumerate}
	\item $\bigl(+\; (*\; arg1\; arg1)\; (*\; arg2\; arg2)\bigr)$:
	\begin{enumerate}
		\item $(*\; arg1\; arg1)$:
		\begin{enumerate}
			\item $arg1 \to arg1$;
			\item $arg1 \to arg1$;
			\item применение <<$*$>> к $arg1, arg1$;
			\item \underline{результат}: $(arg1)^2$.
		\end{enumerate}
		\item $(*\; arg2\; arg2)$:
		\begin{enumerate}
			\item $arg2 \to arg2$;
			\item $arg2 \to arg2$;
			\item применение <<$*$>> к $arg2, arg2$;
			\item \underline{результат}: $(arg2)^2$.
		\end{enumerate}
		\item применение <<$+$>> к $(arg1)^2, (arg2)^2$;
		\item \underline{результат}: $(arg1)^2 + (arg2)^2$.
	\end{enumerate}
	\item применение $sqrt$ к $(arg1)^2 + (arg2)^2$;
	\item \underline{результат}: $\sqrt{(arg1)^2 + (arg2)^2}$.
\end{enumerate}